魚缸d水好濁 40cm魚缸 要用咩過濾器d水先清

掛濾用過 都係唔清

最後索性 唔用 就咁水妖精算

唔清係因為硝化系統未建立好
你係咪最近先設缸

新缸一定濁架喎
掛濾有冇放啱濾材？
你突然換水妖
之前辛苦建立既硝化系統又死哂架啦

掛濾要用咩濾材 我嫌500l/h 流量太大 較到最細 d水都流得勁快 好冇買一個叫Aqua clear 20的掛濾

設左都4日

你冇放濾材架？ 冇放流速梗係勁快啦 放滿左就勁慢架
睇你養乜 需要既過濾流速 ，濾材都唔同

硝化系統要至少一個月先開始建立好

4日就咩都放曬入去

但冇放任何濾材呢 咁佢用水妖仲好

買支硝化細菌水 滴多幾滴
咁細個缸 過1日咩都清

唔好用白棉 日子一耐會出事
同埋養唔到菌
用環或者用波啦

係 環都有分ph值 睇你養乜而放咩ph既環
底材 都有分ph值 沙底／石底就偏鹼 泥就偏酸

你有石有沙已經唔係清缸啦
養米奇既冇所謂

認錯巴打

用頂濾水好清

養水慢極1個月 快則2星期

唔可以
白棉只可以同你做物理過濾
養硝化菌需要乾淨嘅環境俾佢地
所以先要桶之後落環
另外你有泥底嘅話都會有硝化菌存在

睇唔出白棉同日子耐出事有咩關係
白棉係污糟就要洗洗佢
一般3個月左右

缸嘅大細？水容量？

新手大忌係水都未開始養就放一堆行物落去
好快變日日撈屍

缸40cm x 26cm 裝到22cm高 我諗有20公升水

有預算有空間就考慮下濾桶
eheim aquacompact 40/60

水至清則無魚

20L水用500L掛
入面會打風咁
建議過濾流量係水容量6-10倍已經好夠
除非你有得較出水量

Aqua clear 呢個牌子 掂？ 諗住買aqua clear 20

我d紅蓮燈變左高級食材 比條斑馬神仙食緊

可能我孤陋寡聞
未聽過e個牌子
如果掛濾嘅話我建議空間可以越大越好
裝多d環養多d菌

我其實taobao訂左滴濾盒 下星期送到 之後配泵 喉 同 喉曲

掛瀘咩牌子冇所謂啦，有水流有位擺瀘材算，你唔加魚既掛瀘夠做啦，你要做既野係等，掛瀘擺唔多瀘材，擺幾粒生物環，白棉。想快少少去魚街（魚佬可能平過地下鋪少少...）買枝8$ biodigest硝化菌，之後等一兩星期就水清，唔洗緊張

點會冇關 佢掛濾淨用白棉 日子一耐你叫佢洗唔洗好

8蚊嘅硝化菌買唔買都罷

淨用白棉：無需要洗
後面有環：要定期洗
唔放白棉直接放環完全無意思

即係要貴先好？ 8蚊係散裝一枝玻璃樽仔，用得一次先咁平姐，開缸咪落一枝囉，biodigest 呢個牌子都可以既

一嚟無生物環你落幾多都養唔得多菌
二嚟建議你等滴濾嚟到落支峰皇漿

次序無問題
濾水炭我諗即係活性炭
如果有養草就唔洗放
如果有生物嘅話
活性炭吸到飽和晒
d有毒野就會開始釋放晒出嚟
基本上我係無用過
香港自來水重金屬含量唔多得去邊

基本上如果唔係d生物有就死嘅先兆都唔建議落
因為活性炭仲會吸埋好嘅菌

係咪換水無用隔夜水呀？直接水喉水會破壞硝化細菌，

另外見你個缸有用青龍石，唔肯定有無酸洗過，
不過新手既話，建議換返火山石/山谷石啦，青龍石好難控制水質

生物環最好用ma,無限金錢可以用PH

一個魚缸要有物理同埋化學既過濾
物理來講就係棉之類既野, TRAP住污物
化學來講就係生物球, 作為bio-filter,,提供一個表面比硝化細菌等等既益菌生長
硝化細菌會分解魚排出既尿變做無咁毒既nitrate
另外仲有食有機物既菌, 幫你分解魚屎同食唔曬的飼料等等的 有機物

養菌既話如同樓上的巴打們講,, 你換水時唔先化氯, 不單會殺死益菌
都會對魚鰓有影響,,因為氯氣係有刺激性的
小型魚缸過濾器既野唔係好識,,因為養開超大缸
水濁既通常都係因為過濾(物理,,化學) 未成熟

一係你試下餵少D飼先,,你個系統岩岩開始, 未必承受到咁多魚同糧
另外, 係要加生物球, 再倒硝化細菌的,換水時切記要先化氯
等D細菌慢慢生長,,想快既就倒多D

所有TEST KIT同菌你都可以係水族鋪買到的
e.g.
ammonia, nitrite, 用以量度硝化系統既穩定程度
pH,,, 睇返你既魚適合咩PH, 低過7既話硝化細菌唔會做到野
Cl2, check氯氣,,
硫代硫酸鈉,,sodium thiosulfate,, 用來化氯
硝化細菌 nitrifying bacteria, 一定要有生物球/ 珊瑚沙等等既野提供表面比佢地成長

利申: 未真正養過魚

琴日買左aquaclear 50 掛濾 再加硝化菌液 。今朝返工前睇 水仍是濁 。 係咪要等1個月先清 我諗一個月後 d魚死哂 可以重新鋪沙養水了

養魚最忌心急,養好水，攪掂個硝化系統先慢慢再買貴魚啦，一開始用住啲燈魚仔做死士先。

想快既話，打大氣，keep住2-3日換1/10水

水都未養好放咁多生物
邊有咁快清